陳同佳真係近代史中最具影響力人仕之一

冇佳佳 那有國安法
牙佳間接令黎智英被捕 282創股壇又一奇蹟
各國嘅制裁、停止引渡條例令香港成為真正嘅逃犯天堂
而家連Made in Hong Kong都冇埋

佳 你心情好返啲未？

唔好俾個打靶仔匿埋

蘋果：陳同佳父首開腔稱兒子做錯 承擔責任「天公地義」 鼓勵赴台自首

反送中運動持續超過一年，涉嫌在台灣殺害女友，觸發事件的陳同佳仍未到台灣受審。蘋果日報今（ 22 日）刊出陳同佳父親的獨家專訪，稱兒子做錯事，承擔責任「係天公（經）地義」，又透露陳同佳願意到台灣受審，意願不會因時間而改變。

一直協助陳同佳的香港聖公會教省秘書長管浩鳴回應傳媒查詢時則稱表示，陳同佳全家人都支持他回台灣自首，家人亦承受不少壓力，「父親節沒有任何活動，那有心情！」

去年 10 月，陳同佳洗黑錢罪刑滿出獄時，稱會就殺人案到台灣自首，但一直未有動身。陳同佳父親在專訪中表示，若非因為疫情，兒子早已赴台，強調陳同佳赴台受審意願不會因疫情、時間改變。陳父又表示，兒子做錯事需要承擔責任，即使台灣有死刑刑法，亦不覺得因此要叫兒子逃離，一直有鼓勵他到台灣自首，「勇敢啲去處理呢件事，作為一個父親，永遠支持佢」，又希望兒子在台灣能有公平審訊。

陳父透露，自陳同佳出獄後，自己未曾探望兒子，只間中透過電話聯絡，兒子交由妻子照顧。被問到是否不能原諒兒子，「作為父親角色，細路做錯乜嘢，都可能會（原諒），經過時間，始終係自己細路，唔可以用原諒，只係希望可以幫到佢」。他表示無問過兒子案件詳情，但認為兒子不是橫蠻無理的人，相信他當時受了很大刺激。不過，陳父表示無論如何都要向死者父母道歉，「我自己都係父母，明白失去兒女心情，當然對死者道歉，無論事件因由，但結果係咁，我都想跟死者家屬講對唔住」。

至於兒子案件引發連串政治風波，陳父稱自己無能力回答，「呢啲咁政治，我真係答唔到，更加冇辦法代佢答，但係佢當日（出獄時）都同香港人道歉咗，因為有呢件事（殺人案）引伸嘅問題」。他又稱未有與兒子談及政治問題，只針對兒子做錯的事，無論自己或陳同佳都無預料過事情的發展，「作為我呢啲星斗巿民，點會諗到咁複雜？」

據蘋果報導，陳父在案發後一度暴瘦，近日才稍為回復體重，陳父亦自責無教好兒子，影響家人關係，工友亦向他投以歧視目光，形容當時壓力甚大，又稱自己一家「只得一個細路，成個家族都係得佢（陳同佳）一個，我之上都有父母，你諗吓我壓力有幾大」。直至近日獲得調職，與太太關係好轉，心情稍平伏。

2018 年 2 月，當年 19 歲的陳同佳涉嫌在台灣殺害女友潘曉穎，後潛逃回港。由於香港與台灣未有移交規例，兩地均未能處理處理命案，觸發修例風波。陳同佳本人則因在港的洗黑錢罪一度入獄，出獄時向死者家人及香港人道歉，稱會就殺人案到台灣自首，但至今近 8 個月仍未有出發，協助他的香港聖公會教省秘書長管浩鳴本月初向傳媒表示，會待台港兩地通關後再安排。

比帽佢帶個個神秘人先係